msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid "Disappearance at the Twilight Estate"
msgstr "황혼회 저택에서의 실종"

msgid "Prologue: Disappearance at the Twilight Estate"
msgstr "서막: 황혼회 저택에서의 실종"

msgid "One"
msgstr "한 명"

msgid "Two"
msgstr "두 명"

msgid "Four"
msgstr "네 명"

msgid "Gavriella Mizrah"
msgstr "가브리엘라 미즈라"

msgid "Jerome Davids"
msgstr "제롬 데이비즈"

msgid "Valentino Rivas"
msgstr "발렌티노 리바스"

msgid "Penny White"
msgstr "페니 화이트"

msgid ""
"Sunday, November 22nd, 1925. Arkham, Massachusetts.\n"
"Though All Hallows’ Eve is nearly a month past, a grim melancholy lingers throughout the town. Each morning, a thick fog permeates the streets. Nights are beginning to grow longer, and if you ask around town, you’ll hear people swear that it’s getting darker, too. But despite the gloomy mood, progress continues in the sleepy town of Arkham. The election of Nathaniel Rhodes to the United States Senate has upstanding members of the community feeling optimistic about the town’s future. And tonight, at his well-appointed estate in French Hill, a man named Josef Meiger hosts the Silver Twilight Lodge’s charity gala, an annual members-only event that will turn deadly for several attendees…"
msgstr ""
"<fancy>1925년 11월 22일 일요일. 메사추세츠 주, 아컴 시.</fancy>\n"
"만성절 전야가 지난 지 한 달 가까이 되어 가는데도 도시 곳곳의 분위기는 지독스럽게 우울하기만 합니다. 아침이면 짙은 안개가 거리에 스며들고 밤은 점점 길어져 한층 어둑해진 것을 느낀 건 비단 당신만이 아니어서, 사람들 사이에서도 아컴에 암울한 기운이 맴돈다는 푸념이 들려올 정도입니다. 하지만 이런 침울한 분위기 속에서도, 따분한 도시 아컴은 앞으로 나아가고 있습니다. 최근 너새니얼 로즈가 연방 상원의원으로 선출되면서, 시민들 사이에서도 드디어 아컴에 희망찬 미래가 펼쳐지리라는 기대가 퍼져 나갔습니다. 그리고 오늘 밤, 프랑스 언덕에 위치한 호화로운 저택에서 요제프 마이거가 은빛 황혼회 자선 행사를 주최합니다. 은빛 황혼회 교단원만이 참여할 수 있는 이 연례 자선 행사에서, 몇몇 참석자들에게 무시무시한 사건이 벌어집니다…"

msgid "Each player must choose one of the following neutral investigators to control for the duration of this prologue: Gavriella Mizrah, Jerome Davids, Penny White, or Valentino Rivas. Throughout this prologue, you will play through this character’s story and make choices that will determine their fate. Your choice of investigator has no direct effect on your standard investigator deck, though the results of the prologue will influence the story."
msgstr "각 플레이어는 서막에서 사용할 중립 조사자(‘가브리엘라 미즈라’, ‘제롬 데이비즈’, ‘페니 화이트’, ‘발렌티노 리바스’)를 하나씩 선택해야 합니다. 서막에서는 중립 조사자의 이야기를 따라가며, 여러분의 행위가 해당 조사자의 운명을 결정짓게 될 것입니다. 어떤 중립 조사자를 선택하더라도 여러분이 추후에 구성할 일반 조사자 덱에는 아무런 영향을 주지 않지만, 서막 시나리오의 결과는 이번 캠페인의 이야기에 영향을 미칩니다."

msgid "Do not assemble an investigator deck for any neutral investigator. Instead, gather the cards listed on its reverse side—these cards will be used in that investigator’s unique setup. (All listed cards are level 0 unless otherwise noted.)"
msgstr "서막용 중립 조사자를 사용할 때에는 덱을 구성하지 않습니다. 그 대신, 해당 조사자 카드 뒷면에 기재된 카드들을 모읍니다. 게임을 준비할 때 각자 이렇게 모은 카드를 사용합니다. (별도로 레벨이 기재되어 있지 않은 카드는 레벨 0짜리 카드로 가져옵니다.)"

msgid "As an alternative to playing the Prologue, you may have each character draw a random tarot card to determine their fate."
msgstr "서막을 플레이하는 것을 대체하면, 각 조사자들은 운명을 결정하기 위해 타로 카드를 무작위로 뽑게 됩니다."

msgid "Would you like to use the app to randomize the results of the prologue?"
msgstr "앱을 사용하여 서막의 결말을 무작위로 하시겠습니까?"

msgid "Are there fewer than 4 players in this campaign?"
msgstr "이 캠페인에서 조사자는 4인 미만입니까?"

msgid "How many players are there?"
msgstr "조사자는 모두 몇 명입니까?"

msgid "Choose your prologue investigators:"
msgstr "서막용 조사자를 선택하십시오:"

msgid "Chosen prologue investigators:"
msgstr "선택한 서막용 조사자:"

msgid "In the “Missing Persons” section of your Campaign Log, cross off the profiles of any of the neutral investigators who were not chosen."
msgstr "캠페인 기록지의 “실종자” 항목에서 선택하지 않은 중립 조사자 이름에 모두 취소선을 긋습니다."

msgid "Cross off <i>Gavriella Mizrah</i> from the <i>Missing Persons</i> section of your Campaign Log."
msgstr "캠페인 기록지의 “실종자” 항목에서 선택하지 않은 <i>가브리엘라 미즈라</i> 조사자 이름에 모두 취소선을 긋습니다."

msgid "Cross off <i>Jerome Davids</i> from the <i>Missing Persons</i> section of your Campaign Log."
msgstr "캠페인 기록지의 “실종자” 항목에서 선택하지 않은 <i>제롬 데이비드</i> 조사자 이름에 모두 취소선을 긋습니다."

msgid "Cross off <i>Valentino Rivas</i> from the <i>Missing Persons</i> section of your Campaign Log."
msgstr "캠페인 기록지의 “실종자” 항목에서 선택하지 않은 <i>발렌티노 리바스</i> 조사자 이름에 모두 취소선을 긋습니다."

msgid "Cross off <i>Penny White</i> from the <i>Missing Persons</i> section of your Campaign Log."
msgstr "캠페인 기록지의 “실종자” 항목에서 선택하지 않은 <i>페니 화이트</i> 조사자 이름에 모두 취소선을 긋습니다."

msgid "Not Chosen"
msgstr "선택하지 않음"

msgid "Intro"
msgstr "도입부"

msgid ""
"“Ladies and gentlemen,” Josef Meiger announces, raising a glass of champagne in a toast. A hush descends on the room, until only the crackle of the fireplace and whispers of gossip can be heard. “Allow me to welcome you all into my home for this year’s charity gala. We have some very upstanding citizens here tonight, and I thank all of you for your hard work and generosity.” Cheers and murmurs of agreement fill the room. Many of the guests raise their glasses to Valentino, one of the most esteemed members of the Lodge this year, who sits at the Guest of Honor table, which is nearest to the fireplace.\n"
"Josef ’s assistant, Jerome, blends into the wall behind Josef, discreetly checking his pocket watch. In another corner of the room, the head housekeeper, Penny, walks from table to table, filling empty glasses and collecting dirty salad plates. “Each of you has done great deeds in the name of the Silver Twilight Lodge and our historic city,” Josef continues. “Next year, we will continue to shoulder this burden and do what must be done for the sake of progress.” Jerome steps forward quietly, interrupting Josef ’s speech with the unassuming confidence that comes from years of trusted service. He taps Josef lightly on his shoulder and shows him the time. “I’m afraid I am already out of time. Thank you all very much for attending,” Josef concludes, bowing. Polite applause rises from the audience, and Josef walks briskly toward the parlor, followed closely by his assistant. Two servants collect coats as latecomers trickle into the manor, and Gavriella—Josef ’s head of security—watches over the entrance with hard eyes and a clenched jaw. “Has Mr. Sanford arrived?” Josef asks curtly, tapping his polished leather shoe on the floor.\n"
"I’m afraid not,” Jerome replies, flipping through the last pages of the estate’s guest book. “But he should be here any minute, Mr. Meiger.”\n"
"“Good. I want there to be no problems whatsoever when he arrives; am I understood?” Josef calls out to Gavriella: “Make sure he is well protected.” Gavriella nods, patting the handle of her .45 in her shoulder holster. Josef turns his attention back to his assistant. “And have Penny make sure the main course is kept good and hot while we wait for Mr. Sanford’s arrival. Not a single slice is to be served without his presence.”\n"
"“Not even for Mr. Rivas, sir?” Jerome asks, glancing at Josef over the rim of his thick glasses. Josef pauses for a moment, considering.\n"
"“Pour Mr. Rivas another glass of champagne, and I am sure he will not complain. Also, I’m still waiting on those accounts I asked you about earlier today. Don’t forget,” Josef says, clapping his assistant on the shoulder before walking back into the banquet hall. Jerome nods obediently and heads upstairs.\n"
"Soon after, the dark mist would appear, and nothing would be the same."
msgstr ""
"“신사 숙녀 여러분!” 요제프 마이거가 샴페인 잔을 들어 건배를 제의하자 사람들이 목소리를 낮추었고, 방안에는 타닥거리는 벽난로 소리와 잡담을 주고받는 귓속말만 들립니다. “올해의 자선회에 참석하고자 제 집을 찾아주신 내빈 여러분을 진심으로 환영합니다. 오늘 이 자리에는 아컴을 위해 헌신해온 몇몇 귀빈께서 참석해 계십니다. 그분들을 포함해 이 자리에 모인 여러분 모두의 노고와 베풂에 감사를 표하는 바입니다.” 그의 말에 동의하는 말소리와 환호성이 방을 채웁니다. 그리고 많은 손님들이, 벽난로 옆 귀빈석에 앉은 올해의 가장 촉망받는 교단원인 발렌티노를 향해 술잔을 치켜듭니다.\n"
"요제프의 비서인 제롬은 요제프 뒤쪽 벽에서 눈에 띄지 않게 자리잡고 조용히 회중시계를 확인하고 있습니다. 방 저편에서는 시녀장인 페니가 빈 잔을 채우고 샐러드 접시를 정리하느라 테이블을 오가고 있습니다. “여러분 한 분 한 분께서 은빛 황혼회와 유서 깊은 도시 아컴을 위해 큰일을 해오셨습니다.” 요제프가 연설을 이어갑니다. “내년에도, 우리는 이 짐을 지고서 각자의 소임을 충실히 하며 앞으로 나아가야 합니다.” 제롬이 조용히 앞으로 다가와 요제프의 어깨를 톡톡 두드리자 연설이 잠시 중단되었습니다. 시계를 보여 주는 제롬에게서는 요제프를 보좌해 온 수년의 연륜이 느껴집니다. “제 이야기가 너무 길었나 보군요. 여러분 모두 참석해 주셔서 정말 감사합니다,” 요제프는 고개를 숙이며 연설을 마무리짓고는, 청중의 박수 소리를 뒤로하고 비서와 함께 응접실 쪽으로 빠르게 걸음을 옮깁니다. 응접실에서는 보안 책임자인 가브리엘라가 입을 꽉 다문 채 매서운 눈초리를 하고 입구를 지키는 가운데, 하인 두 명이 서서 늦게야 드문드문 도착하는 손님들의 외투를 받아들고 있습니다. “샌포드님께서는 도착하셨나?” 요제프가 광나는 구두를 바닥에 딱딱 부딪치면서 퉁명스럽게 묻습니다.\n"
"“아직입니다,” 제롬이 방명록 마지막 장을 넘기며 답합니다. “하지만 금방 도착하실 겁니다, 마이거님.”\n"
"“좋아. 샌포드님께서 도착하실 때 아무런 문제도 없어야 하네. 알겠나?” 요제프가 가브리엘라를 불러 지시합니다. “샌포드님을 잘 보호하도록.” 가브리엘라가 총집에 꽂은 45구경 권총 손잡이를 툭툭 두드리며 말없이 고개를 끄덕입니다. 요제프는 다시 비서를 돌아보며 말합니다. “그리고 페니에게는 샌포드님께서 오실 때까지 메인 요리가 식거나 맛이 떨어지는 일이 없도록 하라고 전하게. 절대로 다른 손님들에게 먼저 내지도 말고.”\n"
"“리바스 씨께도 말씀이시죠?” 제롬이 두꺼운 안경 너머로 요제프를 지긋이 바라보며 묻습니다. 요제프는 입을 다물고서 잠시 숙고합니다.\n"
"“리바스 씨께는 샴페인이나 한 잔 더 따라 주게나. 그럼 불평하지 않을 거야. 아, 그리고 아까 부탁했던 장부 내역 말이지. 아직 기다리고 있다네. 잊지 말게.” 요제프가 비서의 어깨를 두드리고는 연회장 쪽으로 되돌아갑니다. 제롬은 공손하게 고개를 숙여 답하고는 위층으로 올라갑니다.\n"
"그리고 잠시 후, 어두운 안개가 피어나며 모든 것이 달라지기 시작합니다."

msgid "One at a time, each player must proceed to the intro for their chosen character and read that section aloud."
msgstr "한 번에 한 명씩 돌아가며, 각자 선택한 인물의 도입부를 소리내 읽습니다. 아무도 선택하지 않은 인물의 도입부는 읽지 않습니다. 모든 플레이어가 자신이 선택한 인물의 도입부를 읽고 나면, <b>게임 준비</b>로 이어집니다."

msgid "Gavriella Intro"
msgstr "가브리엘라 도입부"

msgid ""
"You stand guard as instructed, waiting for Mr. Sanford to appear. By now, the remaining guests have filed into the banquet hall, and you can hear the sounds of merriment and drinking coming from beyond the wooden door behind you. You pay them no mind, remaining vigilant. Years of fighting and discipline have taught you to be ready for anything, even at a harmless banquet like this. Just as you begin to ponder whether your talents are being wasted under Mr. Meiger’s employ, a dark mist invades the parlor through the front door and the window frames, flooding the room. At first, you believe it to be only the evening fog seeping through the manor’s entryway, until you begin to notice that everything the mist touches seems to have decayed as though aged hundreds of years.\n"
"You step back cautiously, keeping a hand on the grip of your weapon just in case. Never in all your years have you seen something like this. An unnatural chill spreads throughout the room, and shivers run up your spine. As the ashen mist finishes pouring in, it coalesces into a singular form: a humanoid figure wrapped in shadows. It raises its hand and points at you with a charred, blackened finger.\n"
"You unholster your firearm and point it at the creature, allowing your training to take over. “Don’t come any closer!” you shout. The thing watching you from the entrance is unfazed. Its ethereal form begins to glide toward you, dark mist crawling over the carpet in its wake. “I warned you,” you growl, and a thunderous shot echoes through the parlor as you squeeze the trigger. The bullet rips a hole in the figure’s head like a rush of air billowing through a column of smoke. The mist stitches itself together, and the thing continues to drift your way, reaching out menacingly.\n"
"Nothing could have prepared you for combat with such an unnatural enemy. Faced with no other option, you turn and flee up the staircase nearby, pausing to squeeze off several more shots at the top. The bullets that make their target simply pass harmlessly through the ghostly figure, striking the door behind it. A few stray shots shatter a column of the staircase’s wooden balustrade."
msgstr ""
"당신은 샌포드가 도착하기만을 기다리며 마이거의 지시대로 경비를 서고 있었습니다. 나머지 손님들도 모두 연회장으로 들어갔고, 등지고 선 나무 문 너머로 먹고 마시며 즐기는 소리가 흘러나왔지만, 당신은 그런 것엔 전혀 신경쓰지 않고 계속 경계를 유지합니다. 수년간의 전투와 훈련을 겪으며 몸소 깨달은 사실은, 제아무리 평온한 상황에서라도 항상 대비를 해야 한다는 것이었습니다. 다만 마이거의 경호원을 맡아 이런 위험할 구석 하나 없는 연회장이나 지키는 건 재능을 썩히는 일은 아닐까 하는 생각도 피할 순 없습니다. 바로 그때, 어두운 안개가 현관문과 창틀 사이로 밀려들어와 응접실을 가득 채우기 시작했습니다. 처음에는 단지 저녁 안개가 건물 안으로 스며들어오는 것이라고 생각했지만, 안개의 손길이 닿는 모든 것이 마치 수백 년의 시간이 흐른 것처럼 순식간에 썩어 문드러지는 것을 보고는 단박에 생각이 바뀌었습니다.\n"
"당신은 불시의 사태에 대비해 무기를 손에 쥐고 조심스럽게 뒷걸음칩니다. 눈앞에는 평생 본 적 없는 광경이 펼쳐지고 있습니다. 비정상적인 한기가 방에 퍼지고, 등골이 서늘해집니다. 응접실로 밀려들어오던 잿빛 안개는 이윽고 한 곳으로 모여들어 어두운 인영의 모습을 취합니다. 그것이 손을 들어올리더니 까맣게 탄 검은 손가락으로 당신을 가리킵니다.\n"
"당신은 숙달된 솜씨로 총을 풀어서 놈에게 겨누고 소리칩니다. “가까이 오지 마!” 유령처럼 희미한 형체를 한 놈은 입구에 서서 미동 없이 당신을 바라만 보다가, 마침내 융단 위로 시커먼 안개의 궤적을 남기며 날아오기 시작합니다. “경고했다!” 당신이 호령하며 방아쇠를 당기자 우레 같은 총성이 메아리칩니다. 총알이 한 가닥 연기를 꿰뚫는 돌풍처럼 놈의 머리에 구멍을 내었지만, 이내 안개가 얽혀들어 다시 합쳐집니다. 놈은 위협적으로 손을 뻗으며 계속 미끄러져 다가옵니다.\n"
"지금껏 숱한 훈련을 받아왔지만 이토록 비정상적인 적에 맞서 싸우는 법을 배운 적은 없었습니다. 당신은 별수없이 뒤돌아 가까운 계단 위로 뛰어올라 몇 발을 더 쏴 봤지만, 총알은 유령 같은 놈의 몸에 적중한들 아무 효과도 없이 관통하여 문에 박혀 버렸습니다. 빗나간 총알 몇 발이 계단의 나무 난간대에 맞으며 파편이 사방으로 비산합니다."

msgid "Jerome Intro"
msgstr "제롬 도입부"

msgid ""
"You carefully flip through the pages of Mr. Meiger’s ledger, looking for the accounts he inquired about. You have served Mr. Meiger faithfully for almost a decade, and he trusts you with sensitive information like this—a point of pride for you. While you are often curious about your employer’s business, you have never pried into his personal matters. Not until tonight, anyway.\n"
"You adjust your glasses and lean forward as you turn to the page regarding Mr. Meiger’s request. Some of the names on the list you recognize: Rivas, Gensler, Fairmont, Rhodes, Wick. But many are names you have never heard of before, let alone seen affiliated with Mr. Meiger’s work: Lindquist, Konstantinov, Magro, Atkinson, Lamar…Just how deep do Mr. Meiger’s connections go?\n"
"Strange as that may seem, it is the list of names on the page afterward that raises your hackles. While it was clear that the names on the previous page are associates of Mr. Meiger’s, or at least prominent members of the Lodge, you can only assume that this next series of names is of people your employer is…targeting. For what, you cannot say.\n"
"You stand next to Josef ’s desk and record the list in your pocket journal carefully, making sure to keep the names in the exact order they appear in Mr. Meiger’s ledger. You hope that your suspicion is nothing more than the absurd imagination of an overworked secretary. Still, something about all of this has you concerned. That, and the sudden draft of frigid air that has somehow wafted into the room. Your gaze naturally drifts to the window, at which point you scream out in shock and lose your balance, stumbling backward into Mr. Meiger’s desk.\n"
"Pressed up against the office window is a host of screaming faces emerging from the mist, or perhaps composed of it. Their ghostly hands press against the glass, their eyes hollow and empty. Your reading glasses clatter to the ground and shatter under your heel as you scramble to the other side of the office. You don’t realize that you dropped your pocket journal in the chaos until it is too late."
msgstr ""
"당신은 마이거 씨의 장부를 조심스럽게 넘겨 가며 마이거 씨가 요청한 내역을 찾아봅니다. 당신은 마이거 씨를 거의 10년째 충직하게 모셔 왔고, 그가 이러한 민감한 정보를 맡길 만큼 당신을 신뢰한다는 것은 늘 당신의 자랑거리였습니다. 고용주의 일에 호기심이 동할 때도 간혹 있었지만, 개인사까지 파고든 적은 없었습니다. 적어도 오늘 밤까지는 말입니다.\n"
"당신은 마이거 씨가 찾는 내용이 있는 면을 펼친 뒤, 안경을 고쳐 쓰고 몸을 숙여 들여다봤습니다. 목록에는 리바스, 겐슬러, 페어몬트, 로즈, 윅 등 알 만한 이름도 몇몇 보였지만, 비서인 당신조차 아예 들어본 적도 없고 업무상으로도 연관성이 없는 인물의 이름도 적혀 있습니다. 린드퀴스트, 콘스탄티노프, 매그로, 앳킨슨, 라마르… 대체 마이거 씨의 연줄은 얼마나 넓은 걸까요?\n"
"그다음 장에 적힌 이상한 명단을 보는 순간 등골이 오싹해졌습니다. 이 앞장에 적혀 있던 이름만 해도 마이거 씨의 조력자 혹은 최소한 은빛 황혼회 요직을 맡은 단원쯤 되어 보였지만, 여기 적힌 이름들은… 당신의 고용주가 <b>노리고</b> 있는 사람들이라고 생각할 수밖에 없습니다. 무슨 목적에서인지는 짐작조차 가지 않았습니다.\n"
"당신은 책상 옆에 서서 마이거 씨의 장부에 기록된 이름을 순서 하나 틀림없이 수첩에 신중하게 옮겨 적습니다. 그저 막중한 업무에 시달린 탓에 과대망상이 찾아온 것일 뿐이기만을 바라지만, 분명 켕기는 구석이 있습니다. 바로 그때, 갑자기 방 안으로 한기가 스며들기 시작합니다. 자신도 모르게 창문 쪽으로 눈길을 돌리는 순간, 당신은 충격에 싸여 비명을 지르며 마이거 씨의 책상 쪽으로 뒷걸음치다 균형을 잃고 넘어졌습니다.\n"
"안개에서 나온… 아니 안개 그 자체인 듯한 얼굴들이 비명을 지르며 사무실 창으로 밀려들고 있었습니다. 유령 같은 손이 유리창을 누르고, 눈이 있어야 할 자리는 텅 빈 몰골이었습니다. 끼고 있던 안경이 바닥으로 덜그럭거리며 떨어졌다가, 사무실 반대편으로 허둥지둥 도망치는 당신의 신발에 밟혀 부서집니다. 이 혼란스런 상황 속에서 수첩을 떨어뜨리고 말았지만, 그걸 알아차린 건 이미 한참 늦은 뒤였습니다."

msgid "Penny Intro"
msgstr "페니 도입부"

msgid ""
"You sigh as the cool New England air embraces you. It has been a very stressful night: stressful enough that you’ve decided to sneak away from the clamor to grab a quick smoke before heading back to work. You rest your arms along the metal railing of the balcony, your fingers trembling as they hold your cigarette. The dreary gambrel rooftops and Victorian manors of French Hill span the view below you, the unlit windows hiding countless secrets.\n"
"You can’t remember a night in which your employer was as concerned with every little detail as he is tonight. He is normally so calm, so collected. There’s something special about tonight that has him on edge. Is it Mr. Sanford? A shudder crawls through you. For some reason, something about that man gives you the creeps. But Josef has interacted with Mr. Sanford many times before, so that cannot be the reason. What could it be that has Mr. Meiger so worried?\n"
"You are torn from your thoughts by the gathering of grey clouds overhead, swiftly blotting out the night sky. As the clouds grow ever closer, you begin to see shapes emerging from the vapor. You squint and lean over the railing for a better view. That is when you notice the true forms of the shapes in the mist: their screaming faces, their clawing hands, all writhing in torment and coming straight for you. You cry out in terror and back up against the wall as the mist envelops the building. A spectral shape emerges from the haze beyond the railing, dressed in bloodstained rags. It begs for rest in a croaking, gasping voice. Your only hope for escape is to retreat back into the manor and call for help…"
msgstr ""
"당신은 뉴 잉글랜드의 찬 공기를 온몸으로 맞으며 한숨을 내쉽니다. 오늘 밤은 스트레스를 많이도 받았습니다. 오죽했으면 잠시 일을 멈추고 담배라도 한 대 피우러 저 떠들썩한 실내에서 빠져나올 지경입니다. 당신은 떨리는 손으로 담배를 쥐고서 발코니의 철제 난간에 팔을 올려놓습니다. 저 아래쪽 프랑스 언덕 언저리에는 음울한 박공지붕과 불 꺼진 창문 안에 수많은 비밀을 간직한 빅토리아식 저택들이 펼쳐져 있습니다.\n"
"고용주인 마이거 씨가 오늘처럼 모든 것을 일일이 다 신경쓰고 세세하게 지시한 적은 없었습니다. 평소에도 아주 조용하고 차분한 사람이었습니다만, 저렇게 신경이 곤두선 것을 보니 오늘 밤은 뭔가 있는 게 분명합니다. 혹시 샌포드 씨 때문일까요? 샌포드 씨는 왠지 떠올리기만 해도 소름이 끼쳐오는 인물입니다. 하지만 요제프 씨와 샌포드 씨가 한두 번 만난 사이도 아닌지라, 요제프 씨가 날카로운 것을 샌포드 씨 때문으로 보긴 어려울 듯합니다. 마이거 씨는 무얼 그렇게 걱정하는 걸까요?\n"
"회색 구름이 머리 위로 모여들어 빠르게 밤하늘을 가리는 순간 당신은 정신이 번쩍 들었습니다. 구름이 점점 가까이 다가오며 증기 사이로 어떤 형체를 갖추고 있었습니다. 당신은 난간 위로 몸을 쭉 뻗고 눈을 가늘게 뜨고 바라보다, 어떤 형체가 안개 속에 도사리고 있음을 알아차리고 소스라치게 놀랐습니다. 비명 지르는 얼굴, 할퀴는 손이 고통에 몸부림치며 당신을 향해 곧바로 날아들고 있었습니다. 안개가 건물을 뒤덮자, 당신은 공포에 찬 비명을 지르며 벽으로 물러납니다. 발코니 난간 너머의 실안개로부터 피투성이 넝마를 걸친 혼령이 모습을 드러냈고, 그것이 쉰 목소리로 헐떡거리며 안식을 달라고 애원합니다. 당신에게는 저택으로 도망쳐 도움을 요청하는 것 외에 다른 방도가 없었습니다…"

msgid "Valentino Intro"
msgstr "발렌티노 도입부"

msgid ""
"“Are you going to break, or are you going to sit there admiring the cue ball all night?” you ask with a mocking smile. Your opponent sets the ivory ball back on the table with a sigh.\n"
"“I can’t help myself around ivory. You know that, Tino,” Adam replies. You rarely see Adam Gensler except during Lodge functions, but you prefer his company to that of the stuffy business types who make up most of the Lodge these days. He makes his shot, the sudden clattering interrupting the din of conversation. “Your shot, Tino. And do try to avoid hitting the nine ball first. You’re always so overeager.” Adam chuckles as he moves to the other side of the table, making way for you.\n"
"“That was one time, my friend, one time.” You roll your eyes. Truth be told, you’ve enjoyed coming to these events for the opportunity to give back to the community, not to hobnob with Arkham’s gentry. But hobnobbing has had its perks.\n"
"You lean over the table and clear your mind as you line up your shot. The room falls silent as you block out the clamor and the music, focusing all of your attention on the one ball and the corner pocket. You hold your breath and strike the cue ball. It clacks as it hits its target, and the one ball drops effortlessly into the corner pocket. “There, you see?”\n"
"It is only then that you realize the silence around you is not just in your mind. All of the light and warmth has been sucked out of the room. Adam is gone, along with everyone else who was present just moments before you took your shot. “Hello?” you call out. A dark mist coils about your ankles as you walk around the billiards table. “If this is a practical joke of some kind, it’s in awfully poor taste,” you remark. The only response is the deep growl that emerges from beneath the table. Morbid curiosity compels you to look underneath it, at which point a dark hound pounces onto your chest, savagely clawing at your torso. You react instinctively, pushing it off of your body as hard as you can. It lands on the billiards table, causing it to collapse under the creature’s weight. You slowly back up as the creature rises to its feet once again and jumps off the broken table, its hollow eyes gazing into your soul."
msgstr ""
"“한 판 할 거야, 아니면 밤 내내 거기 앉아서 당구공이나 감상하고 있을 거야?” 당신은 놀리듯이 미소를 지으며 묻습니다. 상대는 상아로 깎아 만든 공을 당구대에 다시 올려놓으며 한숨을 쉽니다.\n"
"“내가 상아라면 사족을 못 쓰는 거 알잖아, 티노,” 애덤이 대답합니다. 황혼회 외적인 일로는 애덤 겐슬러를 마주할 일이 별로 없긴 하지만, 요즘 들어 황혼회에는 일밖에 모르는 꽉 막힌 사람들이 많아진지라 차라리 애덤 같은 이와 어울리는 게 더 편했습니다. 애덤이 공을 쳤고, 쨍겅 하고 공이 떨어지는 소리가 소란스러운 대화를 뚫고 들려옵니다. “네 차례야, 티노. 이번에는 9번 공을 먼저 치지 않도록 노력 해 보라고. 언제나 의욕만 앞선다니까.” 애덤이 낄낄 웃으면서 당구대 다른 쪽으로 자리를 옮기며 당신에게 길을 터 줬습니다.\n"
"“이봐, 한 번뿐인걸 갖고 그래. 그때 딱 한 번이잖아.” 당신은 그만 놀리라는 듯이 눈을 치켜떴습니다. 사실, 당신이 이런 행사를 종종 찾는 까닭이란 지역 공동체에 환원할 기회를 찾는 것이지, 아컴 상류층과 노닥거리기 위함은 아니었습니다. 물론 상류층과 어울리는 것도 그 나름의 장점이 있긴 했지만 말입니다.\n"
"당신은 마음을 가다듬고 당구대에 기대서 당구봉을 겨눕니다. 1번 공과 코너 포켓에 집중하자 실내를 채운 소음과 음악이 모두 가시고 주변이 고요해졌습니다. 숨을 죽이고 당구공을 때렸습니다. 당구공이 목표에 적중하며 딱 소리를 내고 1번 공이 코너 포켓에 시원하게 떨어졌습니다. “이거지! 자, 봤어?”\n"
"그제서야 당신은 사방이 실제로 정적에 휩싸였음을 깨달았습니다. 당구장에 있던 빛과 온기가 모조리 빨려 나간 것만 같았습니다. 애덤은 보이지 않고, 공을 치기 직전까지만 해도 이곳에 있었던 사람들 모두가 종적을 감췄습니다. “다들 어디로 간 거야?” 당구대 주변을 돌아다니면서 목소리 높여 사람들을 부르는데 어두운 안개가 발목을 휘감습니다. “재미없는 장난은 관두라고.” 하지만 그 말에 들려오는 응답이라곤 테이블 아래에서 낮게 으르렁거리는 소리뿐이었습니다. 병적인 호기심이 동하여 당구대 아래쪽을 보는 순간, 시커먼 사냥개 한 마리가 가슴 쪽으로 덮쳐와 당신의 몸을 맹렬하게 할큅니다. 당신은 본능적으로 사냥개를 거세게 밀쳐냈고, 놈이 당구대 위로 떨어지면서 당구대가 그 무게를 이기지 못하고 무너졌습니다. 놈은 다시 일어나 부서진 당구대에서 뛰어내려왔고, 당신은 천천히 일어섭니다. 사냥개의 텅 빈 눈이 당신의 영혼을 응시합니다."

msgid "When gathering the <i>At Death’s Doorstep</i> encounter set, only gather the seven [[Spectral]] locations from that encounter set. Do not gather any of the other cards from that encounter set."
msgstr "<i>죽음의 문턱에서</i> 조우 세트의 카드를 모을 때, 해당 조우 세트에서 오직 [[혼령계]] 장소 7장만 모읍니다. <i>죽음의 문턱에서</i> 조우 세트에 속한 그 외의 다른 카드는 모으지 않습니다."

msgid "Put the seven [[Spectral]] locations into play."
msgstr "[[혼령계]] 장소 7장을 플레이 영역에 둡니다."

msgid "Put The Spectral Watcher enemy into play in the Entry Hall."
msgstr "‘혼령 감시자’ 적을 플레이 영역 중 ‘현관’에 둡니다."

msgid "Each player follows the setup instructions on the back of their investigator card."
msgstr "모든 플레이어는 자기 조사자 카드의 뒷면에 있는 게임 준비 지시를 따릅니다."

msgid "Shuffle the remaining encounter cards to build the encounter deck."
msgstr "남은 조우 카드를 함께 섞어, 조우 덱을 만듭니다."

msgid "No Way Out"
msgstr "달아날 길은 없다"

msgid ""
"There is no positive resolution for this scenario. Investigators should strive to last as long as they can and gather as many clues as they can before their inevitable demise. Note that while cards can still be added to the victory display during this scenario, experience and victory points will not be gathered for this scenario.\n"
"Since these investigators do not have decks, ignore any instruction or effect that would cause them to draw cards or interact with player decks. Additionally, since these investigators do not have discard piles, <b>each player card that would be placed in their discard pile is removed from the game, instead.</b>\n"
"Good luck. You’ll need it."
msgstr ""
"이번 시나리오에서는 긍정적인 결말에 도달할 수 없습니다. 조사자들은 가능한 한 오래 생존해야 하며 피할 수 없는 최후를 맞닥뜨리기 전에 단서를 가급적 많이 모아야 합니다. 이번 시나리오를 진행하는 동안에도 승점 더미에 카드가 추가될 수는 있지만 경험치와 승점을 획득할 수 없다는 점을 명심하기 바랍니다.\n"
"서막용 중립 조사자는 별도의 덱을 갖지 않으므로, 카드를 뽑거나 플레이어 덱과 상호작용을 하라는 효과 및 지시는 모두 무시합니다. 또한, 서막용 중립 조사자는 버린 카드 더미를 갖지 않으므로, 버린 카드 더미에 놓이려고 하는 카드는 그렇게 하는 대신 게임에서 제거합니다.\n"
"행운을 빕니다. 여러분에겐 일말의 행운이나마 절실하게 필요할 테니."

msgid "No experience is earned for this prologue."
msgstr "서막 시나리오에서는 경험치를 얻지 않습니다."

msgid "In your Campaign Log, record <i>X pieces of evidence were left behind</i>. X is the total number of clues on Act 1a—“The Disappearance.”"
msgstr "캠페인 기록지에 <i>증거가 X건 남아 있다</i>라고 기록합니다. X는 주요목적 1a – “실종”에 놓인 단서 개수입니다."

msgid "Clues on Act 1a:"
msgstr "주요목적 1a에 놓인 단서:"

msgid "Return each of the player cards used in this scenario to the collection."
msgstr "서막 시나리오에서 사용한 모든 플레이어 카드를 보유 게임으로 되돌려 놓습니다."

msgid "Each player chooses an investigator from the standard pool of investigators and assembles their investigator deck, as usual."
msgstr "각 플레이어는 일반적인 캠페인을 시작할 때와 마찬가지로, 조사자를 하나씩 선택하여 조사자 덱을 구성합니다."

msgid "As investigators are eliminated, record their fate here:"
msgstr "조사자들이 제거됐다면, 그 운명을 기록하십시오:"

msgid "Who was eliminated?"
msgstr "누가 제거되었습니까?"

msgid "What happened to Gavriella Mizrah?"
msgstr "가브리엘라 미즈라에게 무슨 일이 일어났습니까?"

msgctxt "feminine"
msgid "Taken by the Watcher"
msgstr "감시자에게 사로잡혔다"

msgctxt "masculine"
msgid "#name# was taken by the Watcher."
msgstr "#name#의 존재가 감시자에게 사로잡혔다"

msgctxt "feminine"
msgid "#name# was taken by the Watcher."
msgstr "#name#의 존재가 감시자에게 사로잡혔다"

msgctxt "feminine"
msgid "Claimed by specters"
msgstr "악령들의 손아귀에 떨어졌다"

msgctxt "masculine"
msgid "#name# was claimed by specters."
msgstr "#name#의 존재가 악령들의 손아귀에 떨어졌다"

msgctxt "feminine"
msgid "#name# was claimed by specters."
msgstr "#name#의 존재가 악령들의 손아귀에 떨어졌다"

msgctxt "feminine"
msgid "Disappeared into the mist"
msgstr "안개 속으로 사라졌다"

msgctxt "masculine"
msgid "#name# disappeared into the mist."
msgstr "#name#의 존재가 안개 속으로 사라졌다"

msgctxt "feminine"
msgid "#name# disappeared into the mist."
msgstr "#name#의 존재가 안개 속으로 사라졌다"

msgctxt "feminine"
msgid "Pulled into the spectral realm"
msgstr "혼령계로 끌려갔다"

msgctxt "masculine"
msgid "#name# was pulled into the spectral realm."
msgstr "#name#의 존재가 혼령계로 끌려갔다"

msgctxt "feminine"
msgid "#name# was pulled into the spectral realm."
msgstr "#name#의 존재가 혼령계로 끌려갔다"

msgid "What happened to Jerome Davids?"
msgstr "제롬 데이비드에게 무슨 일이 일어났습니까?"

msgctxt "masculine"
msgid "Taken by the Watcher"
msgstr "감시자에게 사로잡혔다"

msgctxt "masculine"
msgid "Claimed by specters"
msgstr "악령들의 손아귀에 떨어졌다"

msgctxt "masculine"
msgid "Disappeared into the mist"
msgstr "안개 속으로 사라졌다"

msgctxt "masculine"
msgid "Pulled into the spectral realm"
msgstr "혼령계로 끌려갔다"

msgid "What happened to Valentino Rivas?"
msgstr "발렌티노 리바스에게 무슨 일이 일어났습니까?"

msgid "What happened to Penny White?"
msgstr "페니 화이트에게 무슨 일이 일어났습니까?"

msgid "Not chosen"
msgstr "선택하지 않음"

msgctxt "masculine"
msgid "Not chosen"
msgstr "선택하지 않음"

msgctxt "feminine"
msgid "Not chosen"
msgstr "선택하지 않음"

msgid "Are you being hunted?"
msgstr "사냥당하고 있습니까?"

msgid "you are being hunted."
msgstr "당신은 사냥당하고 있다"

msgid "0: (character name) disappeared into the mist. 2 pieces of evidence were left behind."
msgstr "0: (character name) 은/는 안개 속으로 사라졌다. 증거가 2건 남았다."

msgid "I - II: (character name) disappeared into the mist. 0 pieces of evidence were left behind."
msgstr "I - II: (character name) 은/는 안개 속으로 사라졌다. 증거가 0건 남았다."

msgid "III - VI: (character name) was claimed by specters. 3 pieces of evidence were left behind."
msgstr "III - VI: (character name) 은/는 악령들의 손아귀에 떨어졌다. 증거가 3건 남았다."

msgid "VII - IX: (character name) was claimed by specters. 5 pieces of evidence were left behind."
msgstr "VII - IX: (character name) 은/는 악령들의 손아귀에 떨어졌다. 증거가 5건 남았다."

msgid "X - XII: (character name) was pulled into the spectral realm. 2 pieces of evidence were left behind."
msgstr "X - XII: (character name) 은/는 혼령계로 끌려갔다. 증거가 2건 남았다."

msgid "XIII - XVI: (character name) was pulled into the spectral realm. 4 pieces of evidence were left behind."
msgstr "XIII - XVI: (character name) 은/는 혼령계로 끌려갔다. 증거가 4건 남았다."

msgid "XVII - XIII: (character name) was pulled into the spectral realm. 6 pieces of evidence were left behind."
msgstr "XVII - XIII: (character name) 은/는 혼령계로 끌려갔다. 증거가 6건 남았다."

msgid "XIX - XX: (character name) was taken by the Watcher. 3 pieces of evidence were left behind."
msgstr "XIX - XX: (character name) 은/는 감시자에게 사로잡혔다. 증거가 3건 남았다."

msgid "XXI: (character name) was taken by the Watcher. 5 pieces of evidence were left behind."
msgstr "XXI: (character name) 은/는 감시자에게 사로잡혔다. 증거가 5건 남았다."

msgid "0 pieces of evidence were left behind."
msgstr "증거가 0건 남았다."

msgid "2 pieces of evidence were left behind."
msgstr "증거가 2건 남았다."

msgid "3 pieces of evidence were left behind."
msgstr "증거가 3건 남았다."

msgid "4 pieces of evidence were left behind."
msgstr "증거가 4건 남았다."

msgid "5 pieces of evidence were left behind."
msgstr "증거가 5건 남았다."

msgid "6 pieces of evidence were left behind."
msgstr "증거가 6건 남았다."

msgid "The Fool · 0"
msgstr "광대 · 0"

msgid "The Magician · I"
msgstr "마법사 · I"

msgid "The High Priestess · II"
msgstr "여사제 · II"

msgid "The Empress · III"
msgstr "여제 · III"

msgid "The Emperor · IV"
msgstr "황제 · IV"

msgid "The Hierophant · V"
msgstr "법황 · V"

msgid "The Lovers · VI"
msgstr "연인 · VI"

msgid "The Chariot · VII"
msgstr "전차 · VII"

msgid "Strength · VIII"
msgstr "힘 · VIII"

msgid "The Hermit · IX"
msgstr "은둔자 · IX"

msgid "Wheel of Fortune · X"
msgstr "운명의 수레바퀴 · X"

msgid "Justice · XI"
msgstr "정의 · XI"

msgid "The Hanged Man · XII"
msgstr "매달린 남자 · XII"

msgid "Death · XIII"
msgstr "죽음 · XIII"

msgid "Temperance · XIV"
msgstr "절제 · XIV"

msgid "The Devil · XV"
msgstr "악마 · XV"

msgid "The Tower · XVI"
msgstr "탑 · XVI"

msgid "The Star · XVII"
msgstr "별 · XVII"

msgid "The Moon · XVIII"
msgstr "달 · XVIII"

msgid "The Sun · XIX"
msgstr "태양 · XIX"

msgid "Judgement · XX"
msgstr "심판 · XX"

msgid "The World · XXI"
msgstr "세계 · XXI"

msgid "Draw tarot cards:"
msgstr "타로 카드 뽑기:"

msgid ""
"“Mr. Sanford, thank you so much for coming. I know you are a busy man. Your presence at tonight’s meeting is very much appreciated.” Josef shakes Carl Sanford’s hand firmly as he speaks. Sanford merely nods. “I know you’ve only just arrived, but I have some…private matters to discuss with you, if that is all right,” Josef continues, his narrow eyes shifting back and forth between the men flanking Mr. Sanford.\n"
"“Very well.” The elderly man nods to his two enforcers, who step aside to give him privacy. He cradles his hands behind his back, his stature impressive for his age. His discerning eyes fall on Josef. “What is the matter?”\n"
"Josef leans closer. “It’s here, sir. It’s here in this very house.”\n"
"There is a quiet pause between the two men, and then Carl Sanford smiles."
msgstr ""
"“샌포드님, 와 주셔서 정말 감사합니다. 굉장히 바쁘신 와중에도 시간을 내어 주셨다는 것을 알고 있습니다. 금일 집회에 참석해주셔서 진심으로 감사드립니다.” 요제프는 칼 샌포드의 손을 굳게 잡았지만, 포드는 그저 고개만 끄덕일 뿐입니다. “이제 막 도착하신 분께 실례지만… 사적으로 의논할 문제가 좀 있습니다. 물론 교단장님께서 개의치 않으시다면 말입니다.” 요제프의 가늘게 뜬 눈이 샌포드가 대동한 두 사내를 번갈아 노려봅니다.\n"
"“좋소.” 노인이 수행원을 향해 고개를 끄덕이자 사담을 나눌 수 있도록 그들이 자리를 비킵니다. 샌포드는 머리칼이 성성한 노인인데도, 두 손을 등 뒤로 받치자 정정한 체구가 도드라집니다. 샌포드가 무엇이든 꿰뚫어 보는 듯한 눈빛으로 요제프를 지긋이 바라봅니다. “그래서, 무슨 일을 논의하자는 것이오?”\n"
"요제프가 몸을 가까이 기울입니다. “그것이 찾아왔습니다, 교단장님. 바로 이 집안으로 말입니다.”\n"
"두 사람 사이에 짧은 침묵이 흐르더니, 곧 칼 샌포드의 입가에 미소가 번져갑니다."

msgid "Record Gavriella's fate"
msgstr "'가브리엘라의 운명'을 기록하기"

msgid "Record Jerome's fate"
msgstr "'제롬의 운명'을 기록하기"

msgid "Record Valentino's fate"
msgstr "'발렌티노의 운명'을 기록하기"

msgid "Record Penny's fate"
msgstr "'페니의 운명'을 기록하기"

msgid "Would you like to skip the prologue by drawing tarot cards?"
msgstr "타로 카드 뽑기를 통해 서막을 건너뛰기 하시겠습니까? (‘돌아온 황혼회 저택에서의 실종’에서 추가된 선택 규칙입니다.)"

msgid "Do you want to use the app to draw random tarot cards?"
msgstr "앱을 통해 무작위로 타로 카드를 뽑으시겠습니까?"
